<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>MiharoNico Wiki</title><link>/</link><description>记录美好，赠与未来。</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><image><url>${static_prefix}gugusanyuan.jpg</url><title>MiharoNico Wiki</title><link>/</link></image><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2020 12:52:35 +0806</lastBuildDate><pubDate>Fri, 03 Jan 2020 12:52:35 +0806</pubDate><item><title>Hello World!</title><link>/archives/typography/</link><description>&lt;div class="notice"&gt;这是一篇示例文章，在这里你可以看到常用页面元素的显示效果，同时也是 Markdown 语法的参考文章。保留或者删除本文，开始自己的创作吧！&lt;/div&gt;&lt;h2&gt;L2 Heading&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;L3 Heading&lt;/h3&gt;
&lt;h4&gt;L4 Heading&lt;/h4&gt;
&lt;h5&gt;L5 Heading&lt;/h5&gt;
&lt;h6&gt;L6 Heading&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;Paragraph&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;We are creating a world that all may enter without privilege or prejudice accorded by race, economic power, military force, or station of birth.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We are creating a world where anyone, anywhere may express his or her beliefs, no matter how singular, without fear of being coerced into silence or conformity.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Inline elements&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bold&lt;/strong&gt;, &lt;ruby&gt;Ruby&lt;rp&gt;(&lt;/rp&gt;&lt;rt&gt;ルビ&lt;/rt&gt;&lt;rp&gt;)&lt;/rp&gt;&lt;/ruby&gt;, &lt;em&gt;Italic&lt;/em&gt;, &lt;del&gt;Strikethrough&lt;/del&gt;, &lt;a href="https://www.imalan.cn"&gt;Link&lt;/a&gt;&lt;sup id="fn_ref_1"&gt;&lt;a href="#fn_1"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Blockquote and nested blockquote&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;安得广厦千万间，大庇天下寒士俱欢颜！风雨不动安如山。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;呜呼！何时眼前突兀见此屋，吾庐独破受冻死亦足！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2&gt;Code&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Inline code: &lt;code&gt;int a=1;&lt;/code&gt;. Code block:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;argc&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;char&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;**&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;argv&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;){&lt;/span&gt;
    &lt;span class="n"&gt;std&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;::&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;cout&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;&amp;lt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;quot;Hello World!&lt;/span&gt;&lt;span class="se"&gt;\n&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;List&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Unordered List&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;iPhone&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;iPhone X&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;iPhone 11&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;iPad&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;MacBook&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Ordered List&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;打开冰箱&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;右手放在冰箱门拉手上&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;左手扶住冰箱主体&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;右手向后用力&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;把大象放进冰箱&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;关上冰箱&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2&gt;Horizontal rule&lt;/h2&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Math&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Inline Math: $m\times n$, math block:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$$C_{m\times k}=A_{m\times n}\cdot B_{n\times k}$$&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Figures&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Single figure&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure class="pswp-item" style="flex: 92.88888888888889" data-width="836" data-height="450"&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/MiharoCo/Blog-With-GitHub-Boilerplate@gh-pages/archives/assets/e0affbc80ccb2d596c87b520e37e7071.jpg" alt="Princess Mononoke" /&gt;&lt;figcaption&gt;Princess Mononoke&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Photoset&lt;/h3&gt;
&lt;div class="photos"&gt;
&lt;figure class="pswp-item" style="flex: 75.0" data-width="4032" data-height="2688"&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/MiharoCo/Blog-With-GitHub-Boilerplate@gh-pages/archives/assets/4956a144888cdbbb6c2df1d1d15384b0.jpeg" alt="" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure class="pswp-item" style="flex: 50.03720238095238" data-width="2690" data-height="2688"&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/MiharoCo/Blog-With-GitHub-Boilerplate@gh-pages/archives/assets/4c66f0da616b08325b3aaa4c8b3f68e1.jpg" alt="" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure class="pswp-item" style="flex: 75.0" data-width="4032" data-height="2688"&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/MiharoCo/Blog-With-GitHub-Boilerplate@gh-pages/archives/assets/8b4d2334469ffa39b59e6fdb37c8c601.jpeg" alt="" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="photos"&gt;
&lt;figure class="pswp-item" style="flex: 75.0" data-width="4032" data-height="2688"&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/MiharoCo/Blog-With-GitHub-Boilerplate@gh-pages/archives/assets/0f5023d542a33e7c9d270f3cd6a99562.jpeg" alt="" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure class="pswp-item" style="flex: 75.0" data-width="4032" data-height="2688"&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/MiharoCo/Blog-With-GitHub-Boilerplate@gh-pages/archives/assets/20ec69d2a0276336f95e11f42866d17f.jpeg" alt="" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure class="pswp-item" style="flex: 75.0" data-width="4032" data-height="2688"&gt;&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/MiharoCo/Blog-With-GitHub-Boilerplate@gh-pages/archives/assets/2b8af25285e5a193729a350593113bad.jpeg" alt="" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2&gt;Table&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;header&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;header&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cell 1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;cell 2&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;cell 3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;cell 4&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2&gt;Link Card&lt;/h2&gt;
&lt;div class="links"&gt;
&lt;a style="display:block" target="_blank" href="https://www.imalan.cn" class="board-item"&gt;                 &lt;div class="board-thumb"&gt;&lt;img src="https://secure.gravatar.com/avatar/1741a6eef5c824899e347e4afcbaa75d?s=200&amp;r=G&amp;d="&gt;&lt;/div&gt;                 &lt;div class="board-title"&gt;AlanDecode&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;&lt;div class="footnotes"&gt;&lt;ol&gt;&lt;li id="fn_1"&gt;Home page for AlanDecode &lt;a no-style href="#fn_ref_1"&gt;↩&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;</description><author>admin@咕咕三原.wang (AlanDecode)</author><guid isPermaLink="true">/archives/typography/</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2019 16:50:00 +0806</pubDate></item><item><title>英语状语</title><link>/archives/英语状语/</link><description>&lt;p&gt;状语的功用：状语说明地点、时间、原因、目的、结果、条件、方向、程度、方式和伴随状况等。状语一般由副词、介词短语、分词和分词短语、不定式或相当于副词的词或短语来担当。其位置一般放在句末，但也可放在句首或句中。副词是一种用来修饰动词,形容词,副词或全句的词,说明时间,地点,程度,方式等概念。1.副词一般在句子中做状语．He speaks English very well. 他英语说得非常好.中的very是程度副词，用来修饰well。verywell是修饰speak的程度状语。2. 不定式在句子中可以作目的状语。I come specially to see you.我专门来看你.3.介词短语Ten years ago, She began to live in Dalian.The boy was praised for his bravery.4.从句作状语When she was 12 years old, she began to live in Dalian.If I am not busy tomorrow, I will play football with you.5.分词作状语Having had a quarrel with his wife, he left home in a bad temper。Inhibited in one direction, it now seems that the Mississippi is about to take another.状语简介概述状语与定语相同的地方是,都是前者附加成分;不同的地方是,它是谓语里的附加成分,而定语是主语或宾语里的附加成分.从句子的层次上看,状语是在第二个层次和第三个层次里的成分,有时甚至是更低层次的成分.状语的构成状语的构成经常充当状语的有形容词,副词,时间处所名词,能愿动词,指示代词,以及方位短语,介词短语,动宾短语,谓词性联合短语,谓词性偏正短语,谓词性主谓短语等.含有动量词的数量短语以及重叠式的数量短语(不论动量,物量)也可以充当状语.此外,少数名词带上表比况的助词也可以作状语.状语的书面标志——"地"状语的书面标志是结构助词"地".状语后面带或者是不带"地",情况比较复杂.一般讲来,数量短语,主谓短语,动宾短语等作状语时,大都带"地";而介词短语,方位短语,能愿动词,时间处所名词作状语时不能带"地",副词,单音节形容词作状语一般也不带"地".多层状语如果一个中心语前面有好几个状语(多层状语),那就应当注意它们的语序.多层状语的状语个数一般比多层定语的定语个数要少些,其语序也比多层定语的语序要灵活一些.多层状语的一般语序:a.表时间的名词或方位短语,介词短语;b.副词.c.表处所的介词短语或名词,方位短语;
d.表情态的形容词或谓词短语;e.表对象的介词短语.其中副词的位置较为灵活,也可放置在第三项之后.一般状语和句首状语状语在句子中有两种位置:一种是在主语之后,谓语中心之前,如上文所举各例,这是状语的一般位置;另一种是放在主语的前面的,这是状语的特殊位置,这种状语可称"句首状语".状语的分类状语按其修饰的功能不同可分为八大类：时间状语，地点状语，条件状语，原因状语，目的状语，结果状语，让步状语和比较状语时间状语从句要点: 时间状语从句，由以下连词引导：when ，while， as， after ，before， as soon as， since ，till /until by the time 在时间状语从句中，要注意时态一致。一般情况下主句是将来时的时候，从句要用一般现在时。1.when当&lt;strong&gt;**&lt;/strong&gt;的时候Mozart started writing music when he was four years old.(当)莫扎特4岁的时候，开始写音乐作品。2.while当。。。时He visited a lot of places while he was traveling.他在旅途中参观了许多地方。3. as在。。。的同时；一边。。。一边。。。He smiled as he stood up.他一边站起来一边笑着。4.after在。。。之后He left the classroom after he had finished his homework the other day.前几天做完作业之后回的家。5.before 在。。。之前Mr. Brown had worked in a bank for a year before he came here.布朗先生来这之前已经在一家银行里工作一年了。6. as soon as 一。。。就。。。We began to work as soon as we got there.我们一到那就开始工作。I will write to you as soon as I get home.我一到家就给你写信。7.since 自。。。以来 到现在表示自过去的一个起点时间到目前(说话时间)为止的一段持续时间。主句一般用现在完成时，从句用一般过去时。Mr Green has taught in that school since he came to China three years ago.自格林先生来中国以来，他就在这所学校教书。(还可以用作介词，本句从句还可以用短语：since three years ago(自三年前以来)表示。)8 till /until都可以作连词，连接时间状语，也可以作介词，与其它词构成介词短语，在句中作状语。They walked till /until it was dark.他们一直走到天黑。
Xiao Ming didn’t leave home till / until his father came back.小明直到他爸爸回来才离开家。9. by the time 到。。。为止 (所在句子的主句应用现在或过去完成时)By the time he gets there , his father has already gone.他到家的时候，他爸爸已经走了。By the time I got to school, the class had already began.我到校时，已经开始上课了。一 .由when, while, as引导的时间状语从句。例如：When you think you know nothing, then you begin to know something.当你以为自己一无所知的时候，你就是在开始知道一些事物了。When truth is buried under the ground it grows, it chokes, it gathers such an explosive force thaton the day it bursts out , it blows up everything with it.当真理被埋在地下的时候，它在生长，它感到压抑，它蓄存着这么一种爆炸性力量，一旦冒出，它就会炸破一切！Strike while the iron is hot. 趁热打铁。Will you watch my clothes while I have a swim. 我游泳的时候，请你照看一下我的衣服。You can feel the air moving as your hand pushes through it. 当你的  手在空气 中挥动的时候，你就能感觉到空气在流动。Our headmaster laughed as she spoke.我们的校长边谈边笑。a .when, while和as的区别when引导的从句的谓语动词可以是延续性的动词，又可以是  瞬时动词。并且when有时表示“就在那时”。例如：When she came in, I was eating.她进来时，我在吃饭。(瞬时动词)When I lived in the countryside, I used to carry some water for him.当的 住在农村 时，我常常为他担水。（延续性的动词）We were about to leave when he came in.我们就要离开，就在那时他进来了。While引导的从句的谓语动作必须 是延续性的，并强调  主句和从句的动作同时发生（或者相对应）。并且while有时还可以表示对比。例如：While my wife was reading the newspaper, I was watching TV. (was reading是延续性的动词，was reading和was watching同时发生)I like playing football while you like playing basketball.我喜欢踢足球，而你  喜欢打篮球。（对比）b, As表示“一边 ......一边 ”，as引导的动作是延续性的动作，一般用于主句和从句动作同时发生；as也可以强调“一先一后。例如：We always sing as we walk.我们总是边走边唱。（as表示“一边......一边”）As we was going out, it began to snow.当我们  出门时，开始下雪了。 （as强调 句中两个动作紧接着先后发生，而不强调开始下雪的特定时间）c, as when while的辨析as when while都表示主、从句动作同时发生，三者差异如下：表示“一边。。。一边"的意思as 强调两个动作同时进行，并表示对比时用于发生时间较段时d when1、还可以表示从句动词的动作在主几句动词的动作"之前 "或"之后"发生。
2、when=and then; at that moment (正在那个时候)3.常用于常见搭配中e while1、用于时间较长时2、 强调两个动作同时进行，并表示对比时有时这三个连词可以互换，有时不可以。lt was raining hard when (as) I got there.我到那里时，正在下大雨。 ( 动作同时发生，when可换为as, 但不能  换为while，因为get是点动词.)When I had read the article, he called me.我看完这篇文章之后，他给我打了电话。( 从句动作发生在主句之前，注意时态表达，只能用when )When I got to the cinema, the film had begun.(当)我到了  电影院  时， 电影 已经开  演了。(从句的动作发生在主句之后，只能用when,并要注意时态)He was about to leave, when the telephone rang.他正要离开，忽然电话响了。( 此时不能放在句首。主句动词一般表达“正在”“即将”.while, as不能代替She thought I was talking about her daughter, while, in fact, I was talking about my daughter.他以为我在谈她女儿，然而， 实际 上在 谈论我 女儿 。(表转折 ，对比，when, as都不能代替它)While the alien was buying a souvenir, the girl called the police.外星人买纪念品时，那女孩 给警察打  了电话。(表示主句，从句的动作同时发生，while后引导的状语从句的动词必须是延续动词不能是点动词，因为它表示较长时间)Mother was worried because little Alice was ill, especially as (when/ while) father was away.妈妈担心，因为小爱丽丝病了，特别是他父亲不在家的时候。(此时as ,when, while可通用)二 .由before和after引导的时间状语从句。注意before引导的从句不再用否定式的谓语，并且 当before引导的从句位于主句之后，有时译成“就， 才” 。还要注意主句和从句之间的时间关系 。当主句用将来时，从句总是用现在时；如果before引导的从句谓语用的是过去时，则主句动词多用过去完成时，这样以便体 现动作 发生的先后。After表示主句动作发生在从句动作之后。主句和从句的动作的时间关系正好与before引导的从句相反。例如：It will be four days before they come back. 他们要过四天才能回来。Einstein almost knocked me down before he saw me.爱因斯坦几乎把我撞倒才看到我。My father had left for Canada just before the letter arrived.我父亲恰好在信到之前去加拿大了。They had not been married four months before they were divorced. 他们结  婚还 不到 四个月就离婚了。After you think it over, please let me know what you decide.你仔细考虑过以后，告诉 我你是  怎样决定的。After we had finished the work, we went home.完成工作之后，我们回家了。（从句用过去完成时，主句用一般过去时）三 .由till或until引导的时间状语从句。till和until一般情况下两者可以互换，但是在强调句型中多用until。并且要注意的是：如果主句中的谓语动词是瞬时动词时，必须 用否定形式；如果主句中的谓语动词是延续性动词
条件状语从句要点： 表示状语从句由连词if, unless (=if not) 意思为除非引导。(让步)1.If it doesn’t rain tomorrow, we will go hiking.如果明天不下雨, 我们就去远足.2.You will get good grades if you study hard.如果你努力学习,就会取得好成绩.3.I won't/ will not go to the party unless he goes there too.我不会去参加聚会的, 除非他也去.(如果他不去,我也不去.)4.You will be late unless you leave immediately.如果你不马上走,你将会迟到的.(=If you don’t leave immediately, you will be late.)难点提示：用条件状语从句时要注意时态的正确使用,当主句是将来时的时候,从句要用一般现在时.lHe will not leave if it isn’t fine tomorrow.一般将来时， 一般现在时lThey are going to have a picnic if it doesn’t rain next week.一般将来时, 一般现在时原因状语从句要点: 由连词because, since, as引导, 也可由for, now that 等词引导1.I didn’t go to school yesterday because I was ill.我昨天没去上学，因为我生病了。2. Since everybody is here, let’s begin our meeting.既然大家都来了, 让我们开始开会吧.3. As you are in poor health, you should not stay up late.既然你身体不好, 你就不该熬夜.4.I asked her to stay to tea, for I had something to tell her.我请她留下来喝茶,因为我有事要告诉她..难点——because , since , as , for,辨析1）because语势最 强，用来说明人所不 知的原因，回答why提出的问题 。当原因是显而易见的或已为人们所知，就用as或 since。I didn’t go, because I was afraid.Since /As the weather is so bad, we have to delay our journey.2）由because引导的从句如果放在句末，且前面有 逗号，则可以用for来代替。但如果不是说明直接原因，而是多种情况加以推断，就只能用for。He is absent today, becaus e / for he is ill.He must be ill, for he is absent today.目的、结果状语从句要点： 目的状语从句由连词that, so that, so...that , in order that 引导。结果状语从句由连词( so )that, so...that, such...that, so much/many...that引导。1. so...that 如此...以至于The scientist’s report was so instructive that we were all very excited.科学家的报告很有教育性，我们感到很兴奋。
He always studied so hard that he made great progress.他总是那么努力，所以他取得了很大的进步。2. so that 以至于, 以便于I’ll run slowly so that you can catch up with me. (目的)我将慢慢跑以至于你能赶上我。I opened the window so that fresh air might come in. (目的)我把窗户打开以便于使新鲜空气可以进来。3. such...that 如此。。。以至It’s such nice weather that all of us want to go to the park.天气是如此的好，我们大家都想去公园玩。4. in order that=so that:为了We shall let you know the details soon in order that you can/may make your arrangements.不久我们将会让你知道详情,以便你们能够做出安排。(目的)5.比较：so和 such其规律 由so与such的不同词性决定。such 是形容词，修饰名词或名词词组，so 是副词，只能修饰形容词或副词。 so 还可与表示数量的形容词many, few, much, little连用，形成固定搭配。so foolishsuch a foolso nice a flowersuch a nice flowerso many / few flowerssuch nice flowersso much / little money. such rapid progressso many peoplesuch a lot of people（so many 已成 固定搭配 ，a lot of 虽相当于 many，但 a lot of 为名词性的，只能用such搭配。）so...that与such...that之间的转换既为 so与such之间的转换。The boy is so young that he can’t go to school.He is such a young boy that he can’t go to school难点+形容词或副词+形+a(an)+单数可数名词so +many 或few+复数可数名词 +that+much或 little+不可数名词so that ,such...that 都可以in order that两者皆可引导目的地状语从句和结果状语从句，当他们引导目的状语从句时，从句的谓语里常常有can, could, may, might, will, would等次。so +adj或adv.+ that， such +n.+ that 以上两种句型都表示结果,其中so为副词,后接形容词，副词原 型，当可数名词前有many, few；不可数名词前有much, little修饰时，应采用句型：so many (few, much, little )+n. 。 such为形容词, 后只能接名词。这名词既可以地可数的，也可以是不可数的。如果这名词是可数的,则必须  在名词前加不定冠词a(an). 常见的形式是:such a (beautiful)garden, such(nice)people.1。I’ve had so many falls that I’m black and blue all over.我跌了很多跤，浑身数摔得清一块紫一块.2。there are so few notebooks that I can’t give you any.笔记本太少了,我一本也给不了你.3。It is such nice weather that I’d like to take a walk.
天气是如此只好,以致于我想去散散步.4。Mike is so honest a man that we all believe him.麦克是如此诚实的一个人,以致于大家都相信他(=Mike is such an honest man that we all believe him.)5。The weather is so nice that I’d like to take a walk.天气是如此之好,以致于我想去散散步.让步状语从句要点: 表示让步的状语从句由连词 though, although引导.难点：lthough, although当虽然讲, 都不能和but连用. Although,(though)...but的格式是不对的.但是他们都可以同yet (still) 连用. 所以thought (although)...yet(still)的格式是正确的.Wrong: Although he is rich but he is not happy.Right : Although he is rich, yet he is not happy.虽然他很富有, 然而他并不快乐.Right : Although we have grown up, our parents treat us as children.Right : Although we have grown up, our parents still treat us as children.尽管我们已经长大了,可是我们的父母仍把我们看作小孩.although, though 辨析although 不能though 那样用作副词, 放在句末表示强调时要用even though.1。He is looking fit, though.但是,他看上去很健康. 考点2。Even though I didn’t under a word, I kept smiling.尽管我一个字也不懂，我还是一直微笑着。3。He is quite experienced, he is young, though.尽管他很年轻，他很有经验。典型例题1）___she is young, she knows quite a lot.A. WhenB. HoweverC. AlthoughD. Unless答案：C。意为虽然她很年轻，却知道许多。2)as, though 引导的倒装句as / though引导的让步从句必须表语或状语提前（形容词、副词、分词、实义动词提前）。Child as /though he was, he knew what was the right thing to do.= Though he was a small child, he knew what was the right thing to do.【注意】a.句首名词不能带任何冠词。b.句首是  实义动词，其他助动词放在主语后。如果实义动词有宾语和状语，随实义动词一起放在主语之前。Try hard as he will, he never seems able to do the work satisfactorily.= Though he tries hard, he never seems...虽然他尽了努力，但他的工作总做的不尽人意。c ever if, even though.即使We’ll make a trip even though the weather is bad.d whether...or-不管......都
Whether you believe it or not, it is true.e "no matter +疑问词" 或"疑问词+后缀ever"No matter what happened, he would not mind.Whatever happened, he would not mind.替换：no matter what = whateverno matter who = whoeverno matter when = wheneverno matter where = whereverno matter which = whicheverno matter how = however注意：no matter 不能引导主语从句和宾语从句。（错）No matter what you say is of no use now.（对）Whatever you say is of no use now.你现在说什么也没用了。(Whatever you say是主语从句)（错）Prisoners have to eat no matter what they’re given,（对）Prisoners have to eat whatever they’re given. 囚犯们只能给什么吃什么。比较状语从句要点：比较状语从句主要运用于形容词和副词的原级，比较级及最高级的句子之中。原级1. as...as 和。。。一样Jack is as tall as Bob.捷克和汤姆一样高。2. not so(as)...as ...和不一样She is not so(as)outgoing as her sister.她不如她姐姐外向。比较级more...than (更)This book is more instructive than that one.这本书比那本书由教育意义。最高级1.The most...in/ofThis book is the most interesting of the three.这本书是三本中最有趣的。2. the + 形容词+est...of/inThis road is the busiest street in our city.这条路是我们城市最繁忙的街道。知识扩展no more than只不过(嫌少的意思)1。I have no more than two pens.我只有两支笔。2。It’s no more than a mile to the shops.去商店不过一英里。not more than不如。。。；(前者不如后者)
1。Jack is not more diligent than John.捷克不如约翰勤奋。2。one of the + 名词(复数)....之一(用于最高级)Han Mei is one of the best students in our school.韩梅是我们学校最好的学生之一。方式状语从句1） 方式状语从句通常由as, (just) as...so..., as if, as though引导。as, (just) as...so...引导的方式状语从句通常位于主句后，但在(just) as...so...结构中位于句首，这时as从句带有比喻的含义，意思是"正如..."，"就像"，多用于正式文体，例如：1。Always do to the others as you would be done by.你希望人家怎样待你，你就要怎样待人。2。As water is to fish, so air is to man.我们离不开空气，犹如鱼儿离不开水。3。Just as we sweep our rooms, so we should sweep backward ideas from our minds.正如打扫房屋一样，我们也要扫除我们头脑中落后的东西。2）as if, as though两者的意义和用 法相同，引出的状语从句谓语多用虚拟 语气，表示与事实 相反，有时也用陈述语气，表示所说情况是事实 或实现的可能性较大。汉译常作"仿佛......似  的"，"好像......似 的"，例如：1。They completely ignore these facts as if (as though) they never existed.他们完全忽略了这些事实，就仿佛它不存在似的。（与事实相反，谓语用虚拟语气。）2。He looks as if (as though) he had been hit by lighting.他那样子就像被雷击了似的。（与事实相反，谓语用虚拟语气。）3。It looks as if the weather may pick up very soon.看来天气很快就会好起来。（实现的可能性较大，谓语用陈述语气。）[说明]as if / as though也可以引导一个分词短语、不定式短语或无动词短语，例如：1。He stared at me as if seeing me for first time.他目不转睛地看着我，就像第一次看见我似的。2。He cleared his throat as if to say something.他清了清嗓子，像要说什么似的。3。The waves dashed on the rocks as if in anger.波涛冲击着岩石，好像很愤怒。状语从句在写作中的运用写作中能合理、正 确地使用状语从句，不但能地道的表 达英文 习惯 ，而 且还 能使文体结构更加严谨、美观。例如下文：My hobbyThe hobby I enjoy most is fishing.I started fishing (1)when I was five years old. I’ll never forget the day (2)when my father first tookme fishing with him. On that day, I was holding a fishing rod (3)when a fish suddenly startedpulling on the line. (4)I was so shocked that I fell into the water. But experience didn’t put me ofand I have been fishing ever since.Now I still go fishing with my father. And we often go out on Sundays and spend the whole day
fishing in the river.(1)是由when引导的时间状语从句，这列从句的使用频率很高。(2)句是由I’ll never forget the day .及when my father first took me fishing with him.两局组 成。When在从句中做时间状语。(3)句也是由when 引导的时间状语从句。When 常与suddenly 连用，主句常用过去进行是。译为 “正在......, 忽然......”.(4)是以 so...that... (太.....以致于......)引导的结果状语从句.语文状语定义:状语是名词前面的连带成分,用来修饰、限制、动词或形容词,表示动作的状态、方式、时间、处所或程度等.例句:(括号内为状语)他[已经]走了咱们[北京]见歌声[把王老师]带入深沉的回忆科学[终于以伟大的不可抑制的力量]战胜了神权说明:1.副词、形容词经常做状语.2.表示时间、处所的名词经常做状语,一般名词不做状语动词中除助动词外很少做状语.3.介词结构常做状语4.一般状语紧连在中心词的前边,但表示时间、处所、目的的名词或介词结构作状语时,可以放在主语的前边.如[在杭州],我们游览了西湖美景&lt;/p&gt;
</description><author>admin@咕咕三原.wang (MiharoNico)</author><guid isPermaLink="true">/archives/英语状语/</guid><pubDate>Fri, 03 Jan 2020 16:50:00 +0806</pubDate></item></channel></rss>